<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://ek0519.github.io/hugo_blog/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2019 22:31:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ek0519.github.io/hugo_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我们对家庭教会立场的重申（九十五条）</title>
      <link>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 22:31:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/first-post/</guid>
      <description>我们对家庭教会立场的重申（九十五条）
秋雨之福归正教会
出于顺服基督、持定元首并为神的全家尽忠的愿望，本教会诸位牧师、长老，基于对圣经真理的认信，并尽力寻求圣灵的引导，定意发布关于“中国家庭教会立场”的下列九十五条论点。欢迎任何公开承认主基督为人类及个人唯一救主的信徒，提出书面的辩论意见；本教会亦愿意独自或联合其他认可此论纲的其他基督教会，以下列论纲为据，与中国各级政府及其职能部门在任何合宜的地点、时间，并以任何合宜的方式，开展和平对话。
大纲：
1-17条，上帝的主权和圣经的权威
18-31条，上帝的律法和基督的救赎
32-39条，反对“基督教中国化”
40-44条，教会是基督的身体和国度
45-72条，两个国度的关系与政教分立
73-95条，反对“三自运动”与持守福音使命
 当圣经说，“只有一位上帝，就是父，万物都本于祂，我们也归于祂”（林前8:6），这意味着，上帝是中国人唯一之上帝，中国的疆域、历史、文化和一切事物，皆由宇宙中独一的上帝所创造、赐予、掌管和监督。
 圣经又说，“因为只有一位上帝，在上帝与人中间，只有一位中保，乃是降世为人的基督耶稣”（提前2:5）。即是说，上帝在万世以先的独生子、来到世上成为罪人样式的耶稣基督，是中国人唯一之救主和生命的主宰。
 当圣经说，“上帝就照着自己的形象造人，乃是照着祂的形象造男造女”（创1:27），这意味着，每一个中国人都是上帝照自己的形象创造的。并且中国的各民族和地上的万族一样，都是始祖亚当的后代。
 在我们的灵魂深处，都具有上帝的形象，即每个中国人和其他各民族的人一样，都同等地具有人的位格、尊严和公义、仁爱的神圣价值。
 因此在本质上，每个人都由上帝亲自统治，人不能奴役人，欺凌人；并且，若非上帝的授权和允许，人不被他人统治。
 当圣经说，“在上有权柄的，人人当顺服他，因为没有权柄不是出于上帝的。凡掌权的都是上帝所命的”（罗13:1），这意味着，中国社会的一切权力，无论是家庭的、社会团体的，还是政府的，最终都来自上帝。一切官员，包括最低级的官员，在本质上都是上帝的“命官”。
 因此，任何人之所以尊重和服从法律，任何下级官员、社团成员及家庭成员之所以尊重和服从来自更高权威的命令，唯一正当的理由，因为这是上帝所设立、命令和喜悦的。
 因此，在终极的意义和个人的良心上，每个人、特别是那些拥有各样权柄的人，都必须对自己的行为，直接向“永生的上帝”（来10:31）负责，并最终将接受祂公义的判决。
 唯独上帝和上帝的话语，是个人良心的主宰。任何人间的、世俗的法律、命令和意见，都不能免除一个人的良心在“至高的上帝”（创14:19）面前的道德责任。
 为此，每个人都享有良心的 自由和责任，对来自国家、家庭和其他社会组织的一切权力、主义和命令，基于上帝和上帝的话语，作出个人的审查和良心的判断。
 只有当一个人的良心，顺从上帝和上帝的话语，“从心里遵行上帝的旨意”（弗6:6）时，这个人对他人的顺服和对法律的尊重，便被视为对上帝的顺服和尊重，而不是对人间权势的臣服。因为他们“甘心事奉，好像服事主，不像服事人”（弗6:7）。
 当圣经如此说，“圣经都是上帝所默示的，于教训、督责、使人归正、教导人学义都是有益的”（提后3:16），这意味着，唯独圣经是上帝无误的话语，是教导每一个中国人认识上帝的旨意和命令的唯一准则。
 这意味着，离开了圣经，我们将最终无法判断一件事的是非善恶，无法对圣经以外的一切次要的和世俗的权柄和标准，作出良心的裁决。我们也无法确定自己对他人和世俗权柄的顺服，到底是顺服上帝的、蒙祂喜悦的结果，还是放弃人格和尊严的、对人的奴役的屈从。
 一旦当我们离开圣经、而遵循圣经以外的标准和权威而行事时，就如同上帝的仆人马丁·路德所说，我们的良心，既不道德，也不安全。
 任何相信上帝或不相信上帝的中国人，在他们内心，都有一个最高的道德标准或价值观，即使这个价值观是模糊、错误和善变的。人们总是用这个最高的准则，去衡量一件事的是非对错，指导或评价自己和他人的行为。
 任何一个中国人、或任何中国的世俗权柄和势力，若将圣经以外的任何标准、主义和命令，强加于他人，或禁止人们以圣经为最高准则对这些标准、主义和命令进行良心的评断和审查，而要求人们毫无保留地相信，和盲目地服从，都是在毁灭人类的良心和理性，并攻击上帝对人类良心的统治。
 任何人若自愿地相信和服从某种违背圣经的标准、主义和命令，乃是背叛了良心的真自由，活在被奴役的和敌对上帝的生命状态中。他们或者对此浑然不觉，或者对此有所察觉，但都习惯了以各种方式压制自己灵魂的痛苦。
 为救我们免于这种痛苦，上帝曾在古时亲自介入并借着以色列人的历史，拯救他们脱离埃及人的奴役，并借着祂所拣选的领袖摩西与祂的百姓立约，颁下被称为“十诫”的律法，使以色列人藉以认识上帝公义圣洁的旨意，并认识使自己良心不安的一切罪。
 十诫的第一诫说，“除了我之外，你不可有别的上帝”（出20:3）。如同新妇只有一个丈夫，灵魂也只有一个君王，教会也只有一个元首。
 这意味着，无论任何人，想要成为我们生命中的君王，想要以自己的意志代替上帝的意志，或要求我们无条件地服从、敬拜和歌颂—无论是我们的妻子、父母、儿女，还是一国之政府、政党；无论是流着眼泪，还是带着刀剑；这样的意志和要求在本质上都是宗教性的，即要求成为一个家庭、一间公司或一个国家的“神”，要求人们在良心中的效忠和顺从。
 这样的意志和要求在道德上是邪恶的，既反对上帝，也反对一切人。屈从这样的意志和要求，是同样邪恶的、拜偶像的行为。
 十诫的其他诫命，均以第一诫为根基和宗旨。如主耶稣所说，“你要尽心、尽性、尽意爱主你的上帝。这是诫命中的第一，且是最大的。其次也相仿，就是要爱人如己。这两条诫命是律法和先知一切道理的总纲。”（太22:37-40）
 又如另一处圣经所说，“命令的总归就是爱；这爱是从清洁的心和无亏的良心，无伪的信心生出来的。”（提前1:5）然而，包括中国人在内，没有一个人凭自己而能有“清洁的心和无亏的良心”，也不能自发地产生“无伪的信心”。没有一个人能完全遵行上帝爱的命令，即使透过任何方式的刻苦、敬虔的宗教生活也是不能。
 因为自从全人类的始祖亚当（和夏娃）背约（何6:7）以来，“世人都犯了罪，亏缺了上帝的荣耀”（罗3:23）。这意味着在过去的中国和现在的中国，都没有一个义人，没有一个人在本性上不是全然败坏、以至于不能自救的。
 中国人的盼望和万族的盼望一样，在于上帝不但借着律法之约，“叫人知罪”（罗3:20），更亲自为祂所拣选的百姓预备了救赎之约，特要借着一位弥赛亚（基督）的受苦（赛53章），赦免一切信祂之人的罪（约3:15）。并且，上帝要浇灌祂的恩典，使凡被拣选之人在圣灵中重生（约3:3），得以相信这位弥赛亚和祂的救赎之工。
 在2000余年前的犹大伯利恒，从童贞女马利亚而生的耶稣就是基督（弥赛亚）。圣经宣称，祂“与父原为一”（约10:30），祂与上帝同在，祂就是上帝（约1:1）。
 圣经曾预言，万国都在等待这位救世主的来到，“好叫世界得知你的道路，万国得知你的救恩”（诗67:2）。又预言说，基督要作王治理万国（诗47:8），因“祂是管理万国的”（诗22:28）。既说万国，明显包括了过去和现在的中国。
 旧约的先知也预言说，这位基督将以一种惊人的方式，即与世界的权势完全相反的方式，来拯救罪人脱离世界、肉体和死亡的权势。“祂为我们的过犯受害，为我们的罪孽压伤。因祂受的刑罚，我们得平安；因祂受的鞭伤，我们得医治。”（赛53:5）
 这一系列关于弥赛亚的预言，已成就在耶稣基督身上。祂既作为圣洁无罪的上帝，又作为罪人的代表和上帝选民的替代者，被世上的权势审判，在罗马帝国的十字架上受难，钉死，埋葬，降在阴间，第三天以上帝的大能从死亡中复活。
 这一基督教信仰的核心信息，被称为福音。福音不但意味着个人与上帝的关系，因基督的一次献祭而被重新恢复；也意味着一个上帝的国度的来临，地上的一切君王、国度和百姓，都被命令要听从这个福音，其中包括了中国。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>