<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>My New Hugo Site</title>
    <link>https://ek0519.github.io/hugo_blog/</link>
    <description>Recent content on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2019 22:31:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ek0519.github.io/hugo_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我们对家庭教会立场的重申（九十五条）</title>
      <link>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 22:31:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/first-post/</guid>
      <description>我们对家庭教会立场的重申（九十五条）
秋雨之福归正教会
出于顺服基督、持定元首并为神的全家尽忠的愿望，本教会诸位牧师、长老，基于对圣经真理的认信，并尽力寻求圣灵的引导，定意发布关于“中国家庭教会立场”的下列九十五条论点。欢迎任何公开承认主基督为人类及个人唯一救主的信徒，提出书面的辩论意见；本教会亦愿意独自或联合其他认可此论纲的其他基督教会，以下列论纲为据，与中国各级政府及其职能部门在任何合宜的地点、时间，并以任何合宜的方式，开展和平对话。
大纲：
1-17条，上帝的主权和圣经的权威
18-31条，上帝的律法和基督的救赎
32-39条，反对“基督教中国化”
40-44条，教会是基督的身体和国度
45-72条，两个国度的关系与政教分立
73-95条，反对“三自运动”与持守福音使命
 当圣经说，“只有一位上帝，就是父，万物都本于祂，我们也归于祂”（林前8:6），这意味着，上帝是中国人唯一之上帝，中国的疆域、历史、文化和一切事物，皆由宇宙中独一的上帝所创造、赐予、掌管和监督。
 圣经又说，“因为只有一位上帝，在上帝与人中间，只有一位中保，乃是降世为人的基督耶稣”（提前2:5）。即是说，上帝在万世以先的独生子、来到世上成为罪人样式的耶稣基督，是中国人唯一之救主和生命的主宰。
 当圣经说，“上帝就照着自己的形象造人，乃是照着祂的形象造男造女”（创1:27），这意味着，每一个中国人都是上帝照自己的形象创造的。并且中国的各民族和地上的万族一样，都是始祖亚当的后代。
 在我们的灵魂深处，都具有上帝的形象，即每个中国人和其他各民族的人一样，都同等地具有人的位格、尊严和公义、仁爱的神圣价值。
 因此在本质上，每个人都由上帝亲自统治，人不能奴役人，欺凌人；并且，若非上帝的授权和允许，人不被他人统治。
 当圣经说，“在上有权柄的，人人当顺服他，因为没有权柄不是出于上帝的。凡掌权的都是上帝所命的”（罗13:1），这意味着，中国社会的一切权力，无论是家庭的、社会团体的，还是政府的，最终都来自上帝。一切官员，包括最低级的官员，在本质上都是上帝的“命官”。
 因此，任何人之所以尊重和服从法律，任何下级官员、社团成员及家庭成员之所以尊重和服从来自更高权威的命令，唯一正当的理由，因为这是上帝所设立、命令和喜悦的。
 因此，在终极的意义和个人的良心上，每个人、特别是那些拥有各样权柄的人，都必须对自己的行为，直接向“永生的上帝”（来10:31）负责，并最终将接受祂公义的判决。
 唯独上帝和上帝的话语，是个人良心的主宰。任何人间的、世俗的法律、命令和意见，都不能免除一个人的良心在“至高的上帝”（创14:19）面前的道德责任。
 为此，每个人都享有良心的 自由和责任，对来自国家、家庭和其他社会组织的一切权力、主义和命令，基于上帝和上帝的话语，作出个人的审查和良心的判断。
 只有当一个人的良心，顺从上帝和上帝的话语，“从心里遵行上帝的旨意”（弗6:6）时，这个人对他人的顺服和对法律的尊重，便被视为对上帝的顺服和尊重，而不是对人间权势的臣服。因为他们“甘心事奉，好像服事主，不像服事人”（弗6:7）。
 当圣经如此说，“圣经都是上帝所默示的，于教训、督责、使人归正、教导人学义都是有益的”（提后3:16），这意味着，唯独圣经是上帝无误的话语，是教导每一个中国人认识上帝的旨意和命令的唯一准则。
 这意味着，离开了圣经，我们将最终无法判断一件事的是非善恶，无法对圣经以外的一切次要的和世俗的权柄和标准，作出良心的裁决。我们也无法确定自己对他人和世俗权柄的顺服，到底是顺服上帝的、蒙祂喜悦的结果，还是放弃人格和尊严的、对人的奴役的屈从。
 一旦当我们离开圣经、而遵循圣经以外的标准和权威而行事时，就如同上帝的仆人马丁·路德所说，我们的良心，既不道德，也不安全。
 任何相信上帝或不相信上帝的中国人，在他们内心，都有一个最高的道德标准或价值观，即使这个价值观是模糊、错误和善变的。人们总是用这个最高的准则，去衡量一件事的是非对错，指导或评价自己和他人的行为。
 任何一个中国人、或任何中国的世俗权柄和势力，若将圣经以外的任何标准、主义和命令，强加于他人，或禁止人们以圣经为最高准则对这些标准、主义和命令进行良心的评断和审查，而要求人们毫无保留地相信，和盲目地服从，都是在毁灭人类的良心和理性，并攻击上帝对人类良心的统治。
 任何人若自愿地相信和服从某种违背圣经的标准、主义和命令，乃是背叛了良心的真自由，活在被奴役的和敌对上帝的生命状态中。他们或者对此浑然不觉，或者对此有所察觉，但都习惯了以各种方式压制自己灵魂的痛苦。
 为救我们免于这种痛苦，上帝曾在古时亲自介入并借着以色列人的历史，拯救他们脱离埃及人的奴役，并借着祂所拣选的领袖摩西与祂的百姓立约，颁下被称为“十诫”的律法，使以色列人藉以认识上帝公义圣洁的旨意，并认识使自己良心不安的一切罪。
 十诫的第一诫说，“除了我之外，你不可有别的上帝”（出20:3）。如同新妇只有一个丈夫，灵魂也只有一个君王，教会也只有一个元首。
 这意味着，无论任何人，想要成为我们生命中的君王，想要以自己的意志代替上帝的意志，或要求我们无条件地服从、敬拜和歌颂—无论是我们的妻子、父母、儿女，还是一国之政府、政党；无论是流着眼泪，还是带着刀剑；这样的意志和要求在本质上都是宗教性的，即要求成为一个家庭、一间公司或一个国家的“神”，要求人们在良心中的效忠和顺从。
 这样的意志和要求在道德上是邪恶的，既反对上帝，也反对一切人。屈从这样的意志和要求，是同样邪恶的、拜偶像的行为。
 十诫的其他诫命，均以第一诫为根基和宗旨。如主耶稣所说，“你要尽心、尽性、尽意爱主你的上帝。这是诫命中的第一，且是最大的。其次也相仿，就是要爱人如己。这两条诫命是律法和先知一切道理的总纲。”（太22:37-40）
 又如另一处圣经所说，“命令的总归就是爱；这爱是从清洁的心和无亏的良心，无伪的信心生出来的。”（提前1:5）然而，包括中国人在内，没有一个人凭自己而能有“清洁的心和无亏的良心”，也不能自发地产生“无伪的信心”。没有一个人能完全遵行上帝爱的命令，即使透过任何方式的刻苦、敬虔的宗教生活也是不能。
 因为自从全人类的始祖亚当（和夏娃）背约（何6:7）以来，“世人都犯了罪，亏缺了上帝的荣耀”（罗3:23）。这意味着在过去的中国和现在的中国，都没有一个义人，没有一个人在本性上不是全然败坏、以至于不能自救的。
 中国人的盼望和万族的盼望一样，在于上帝不但借着律法之约，“叫人知罪”（罗3:20），更亲自为祂所拣选的百姓预备了救赎之约，特要借着一位弥赛亚（基督）的受苦（赛53章），赦免一切信祂之人的罪（约3:15）。并且，上帝要浇灌祂的恩典，使凡被拣选之人在圣灵中重生（约3:3），得以相信这位弥赛亚和祂的救赎之工。
 在2000余年前的犹大伯利恒，从童贞女马利亚而生的耶稣就是基督（弥赛亚）。圣经宣称，祂“与父原为一”（约10:30），祂与上帝同在，祂就是上帝（约1:1）。
 圣经曾预言，万国都在等待这位救世主的来到，“好叫世界得知你的道路，万国得知你的救恩”（诗67:2）。又预言说，基督要作王治理万国（诗47:8），因“祂是管理万国的”（诗22:28）。既说万国，明显包括了过去和现在的中国。
 旧约的先知也预言说，这位基督将以一种惊人的方式，即与世界的权势完全相反的方式，来拯救罪人脱离世界、肉体和死亡的权势。“祂为我们的过犯受害，为我们的罪孽压伤。因祂受的刑罚，我们得平安；因祂受的鞭伤，我们得医治。”（赛53:5）
 这一系列关于弥赛亚的预言，已成就在耶稣基督身上。祂既作为圣洁无罪的上帝，又作为罪人的代表和上帝选民的替代者，被世上的权势审判，在罗马帝国的十字架上受难，钉死，埋葬，降在阴间，第三天以上帝的大能从死亡中复活。
 这一基督教信仰的核心信息，被称为福音。福音不但意味着个人与上帝的关系，因基督的一次献祭而被重新恢复；也意味着一个上帝的国度的来临，地上的一切君王、国度和百姓，都被命令要听从这个福音，其中包括了中国。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不会逝去的奥秘</title>
      <link>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/2-post/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 18:25:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://ek0519.github.io/hugo_blog/posts/2-post/</guid>
      <description>2018.12.29 18:25
安彦魁
当安琪儿才几个月的时候，我们家住在龙潭寺附近。到周三去牧师家查经，要走好长的路，回来就更晚了。那时候，晓岚姐常会开车绕路载我们回家，看到安琪儿就很喜欢，说希望主也再赐给他们一个孩子。
第二年李杨彪弟兄信主受洗，他们夫妻也怀孕且生了小子秘，充满了主的恩典。但接下来医院检查的结果，却开始了这个家庭特别的考验，也开始了这个家庭美好的见证。子秘和其他孩子不同，大脑皮层没有沟壑，爸爸说“子秘比我们更加的单纯”。
在我们去看望他们家的时候，发现这对信主时间不长的夫妇，在他们身上所体现的真爱，对子秘耐心尽意的照顾，并他们从主的恩典领受，神藉着子秘带给他们一家的美意，让我这个做传道人的，从内心里感到羞愧和惊叹!
到子秘一岁的生日，我们收到邀请去他们家吃饭，和众位弟兄姊妹一起，那时牧师和师母也在我们中间。
杨彪弟兄作为家长，在宴会上分享他们一家，在子秘身上所经历的恩典。他们没有丝毫的埋怨，主给了他们的喜乐如光，照出我们心中隐藏的黑暗。在这对夫妻身上，我懂得了什么叫做一个父亲，什么叫做一个母亲，什么叫做一个丈夫，什么叫做一个妻子。最令我惊叹的，就是在这一间教会里有纯然福音的牧养，是那些“油条”信徒中混来混去，也捉摸不清的神迹奥秘——正如杨彪弟兄给孩子们所起的名字。
今天下午，在这个成都下雪的日子，在严冬摧残身心的日子，在牧师同工和弟兄姊妹受苦的日子，子秘被主接走了，她再也不用艰难地呼吸——每次咳出痰来妈妈都要赶紧用嘴叼住吸管，帮她把卡住的喉咙疏通。她可以安然的睡觉了，从地上父母和哥哥的怀里离开，却躺在了天父的怀抱里。
子秘是李杨彪和范晓岚夫妇的孩子，子秘是秋雨圣约教会里因着福音所生的孩子，子秘是天父上帝在永恒里写下的名字，特意要藉着基督送给他们父母的冠冕，是上帝借此而送给这间教会的喜乐和祝福。
尤其是在这样的日子里，无论是子秘，还是卓谦，或者近期刚刚出生几位小婴孩，都显示这间教会，仍然还在基督生命的第一现场!
image image image
@chengduqiuyu Owner chengduqiuyu commented 14 days ago 风雨中的惊惧与盼望——求主坚固在患难中的我们 &amp;ndash;朱洪
在这个2018年的寒冬，自在飞花真似梦，无边凄雨恰如愁！我总想我们在这个时代，每天所经历的所看见的都可以成为伟大文学的创作题材，因为每一天都在经历难睹之怪现状，经历社会的矛盾与荒诞，经历人性真实的挣扎与挑战，这省了我们发挥我们贫乏的想象力。
12月9号主日，上午我在南充如星团契，分享的是尼希米记第六章，主题是“神啊，求你坚固我们”，当当天晚上被带进曹家巷和驷马桥两个派出所的时候，我才知道这篇信息是讲给自己的。面对阴谋，面对未知，面对逼迫和谎言，也面对自己的焦虑和惧怕，神啊求你坚固，我自己只能交托，只能信靠！敬拜流程中我们还选读了希伯来书第十章的后半部分，“要坚守我们所承认的指望”，“忍受大争战的各样苦难…一面被毁谤，遭患难，成了戏景，叫众人观看；一面陪伴那些受这样苦难的人…不可丢弃勇敢的心…必须忍耐”，上帝会用他的爱和话语托住我们，我们虽然会受禁，但是神的道和福音却不会被拦阻，我们都既然这样领受了，那么就应该如此相信和盼望，所以从当天傍晚回到成都的遭遇直到今天，我终于看见上帝奇妙的心意和恩典，祂拿走了我们看为宝贵和完美的，但是祂却以自己为代替赐给了我们！
一周内三进派出所，除了祷告唱诗和等候，我也尽量微笑着对愿意聊天的人讲，“人民有信仰、国家有希望”，这不是满大街都宣传的吗（当然他们自己承认那只是指他们自己唯一的意识形态），基督徒是中国社会守法的代表，圣经也教导我们顺服在上掌权者，但是如今的做法是在制造恐惧，拦阻平安的福音，不让人行善，那么谁能阻止社会的溃败呢。许多忧伤的痛苦的贫穷的人来到教会，得着上帝的爱和安慰，大家在一个公开的会堂聚会，许多关怀和怜悯的事工，这里面教会有错吗，我们行在光明之中，大家也在各行各业尽职工作。面对一些社区网格员和监视我们的人，我反问他们，你们什么工作不好做要来做秘密警察，如果你们真是希望国家好，那就应该期望自己失业，因为根本不需要这些。
以我个人经历，我相信参与这次行动的成千上万的公务员，其实很多并不了解教会和信仰，所以上帝给我们一次广传福音的机会。凡我所遇见的，我都告诉他们，你们所做的你们知道吗，每个人都有良心的判断，每个人都终要在上帝那里交账。欲加之罪，何患无辞！现在还要求我们不能与教会的弟兄姐妹来往，六亲不认，是乃文革重演。我们不过是持守自己良心的自由，国家也保护信仰自由，然而你们不要做的那么绝，人都是罪人，公权力也会犯错，基督徒甘愿为信仰付上代价。而他们经常会说“你要考虑家庭嘛”，我说，对儿女最重要最宝贵的就是信仰的传承，是孩子的爸爸妈妈彼此相爱，使他们以后能自由思考和有分辨的智慧，我们曾经就是受了一路应试和洗脑的毒害，怎么可能会让儿女重复此路。
好几年前在大学的时候，院上“组织”想要发展我入党，叫我说句对伟光正的好话就行，我当时说“不不不，我说不出来”，叫我说句违心的谎言这可是难哦，感谢主那时的保守！两年前我所在的公益领域（更早两年“立人”被关），每个社会组织开始被要求建立党支部，那时我就感觉风雨欲来而公益将死，而确实两年来包括在成都的许许多多的机构申请党政购买服务，成为雇工，即使有理想，也终像当年的知青一样成为被利用的工具。家庭教会从社会层面来看是独立的最大的和最后的NGO，所以在利维坦吞吃一切的处境下，受逼迫是不可能避免的，即使根本不可能说出“皇帝的新衣”的三自一样在受打压和限制之内。所以不管我们愿不愿意，前方确实有更重的十字架，尚在外面的我们也真的没有谁是真正预备好的，经历信心的考验和煎熬，经历低谷和软弱，这样我们才真的读明白了按照我们一年读经计划的后面几卷书，我们才被上帝的话语真正地安慰和鼓励。
12月9号我们同唱的回应诗歌是《所有美善力量》，而这二十多天来除了听之前诗班录制的36首诗歌，听的最多的就是这首歌。在如星与老师和大学生分享聊天的时候，我提到王怡牧师讲的“上面是慈禧、下面是义和团、中间是曾国藩”，而这二十多天以来，我们正经历他们强大的联合统一战线对我们各人各家的侵扰。基督徒是爱国的吗？基督徒是爱国的，但是，在国际关系紧张和闭关锁国之下，在民族主义和民粹主义被无知愚昧挑动之下，基督徒和教会真是与我们的主耶稣基督有份，就是成为“替罪羊”，成为“战斗的无神论者”发泄和欺负的对象。上帝允许这一切事情的发生，也犹如“置之死地而后生”，使我们与他的受苦、孤独和忍耐有份，与他的死和复活有份，也与他无疆界而超越的永恒国度有份。
在预备和思想这篇文字的时间，发生了很多的事情，很多感恩很多悲伤的事情。教会和所有七个布道所被关，上百个家庭被软禁，不断被约谈、笔录和警告，二十多位弟兄姐妹被拘，夫妻分离，父子相隔，苦风历惊惧，寒雪盼归人！探访被禁，搬家、失业，孩童失去一起玩耍和学习的机会，一位小天使被主接回天家。我们独自流泪，因为我们连“执手相看泪眼”的机会都很少，即使见面也“无语凝噎”。折磨心灵的年日和艰困重担的时光，主啊，求你拯救饱受惊吓的心灵！
由于我的微信被永久禁销，后来我想那就告别吧，不再注册也不用之前的手机号了，近两千位的好友，信主的已在主的手中，没有信的多数我也曾分享，恩门大开的时候该来教会的也都来了，如今风雨如晦、黑夜已深，更重要的是珍惜我们身边同行天路、眼前同受患难的弟兄姐妹！上帝藉着逼迫拦阻了许多人得着平安夜圣诞节的欢乐和福分，但是福音和见证在派出所、看守所和各样的场合都传开了。惧怕福音的，上帝却可能真的要拣选他们一些人在福音里得着平安和释放；远离福音的，上帝也可能藉着此事使他们更深思想灵魂、信仰和自由之事；而持守福音、忍耐到底的，并彼此陪伴、代祷和守望的，上帝要赐下荣耀的冠冕；至于偏离福音的，愿上帝不仅使他们闭口也怜悯他们使他们不要走的太远。
每一代的圣徒，没有谁是以殉道为目标的，圣徒是以荣耀上帝为目的，生死之间的艰难，是与每个时代的邪恶相关。我们的遭遇，虽是艰难，然主恩够用，我们被破碎，不再倚赖势力和自己的智慧，单单倚靠赐恩和怜悯的主，主所收取的他以自己为代替，福音将如何被见证，教会将如何被拓展，也将有神奇妙的心意，新的一年，盼望上帝赐下阳光亮丽，在黑夜中引领我们再相聚！
所有发生的一切，大陆不可能有媒体报道，下次他们再来我建议他们带上新闻媒体采访他们联合的功绩。教会和基督徒，使多人归义的必发光如星，在光明中，爱里除去惧怕，也生出面对众人而不至于羞耻的盼望。有谁软弱我不软弱呢，要拿走外衣里衣谁不心痛、气愤和无奈呢，然而求主赐给我们勇气和智慧，忍耐、温柔和喜乐，在读经、祷告中等候和服侍，知其当为而为之，上帝必亲自重建那倒塌的帐幕，“他们经过流泪谷，叫这谷变为泉源之地，并有秋雨之福盖满了全谷”，在这谷上有一座山上之城，是这个世界的光和希望。
2018.12.30</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>